[以正視聽] 大律師指政府暴動說法令市民誤會，與現行法律原則及案例不符。

大律師：「似乎盧偉聰講緊係就只係有一種犯，就叫做主犯。佢唔會計一啲從犯或者共犯。就算無親自使用暴力，但係同其他人夥同去作出呢啲暴力既行為，都會有刑責。夥同係有兩款。第一款就係，你自己無親身使用暴力，但係你同有親身使用暴力既人有共同犯罪計畫。第二款就係，你無使用暴力既，但係你身在現場，亦都有身在現場鼓勵同埋意圖鼓勵個啲使用暴力既人。這兩種都構成左暴動既參與。」

推

咁都冇人留意

太多post姐

即係200萬人都要被控?

隨時

pish

其實成個社會睇住佢拉得咁on9,上到庭真係告得入

香港政府係最狡猾，最不可靠嘅政府

嗰陣已經冇人敢出聲

你無使用暴力既，但係你身在現場，亦都有身在現場鼓勵同埋意圖鼓勵個啲使用暴力既人。

掉水樽個時我諗好多人已經即刻走
咁算唔算後者
同埋佢去醫院捉人又點會有證據係證明到人地係邊一樣

姐係
口講唔會追究其他人
事實係 法律上 只要有一個人係被定做暴動罪
就可以係未來追究其他人

其實任佢up
無即刻阻止或離開算唔算鼓勵

阻一阻你個post, 有d提議：

除左要傾行動細節

我覺得星期五 既 主題 應該要集中加強 於

追究警察濫權濫用武力 ！

先講建議：
1. 將依項命題提高到 同反送中 一樣高度/重要性！
2. 老土d, 黎緊日子整多d 中英示威大Banner關於警察濫權、濫用暴力、同醫館局私通 既問題，追究責任！
3. 議員都應該要有共識去追究依個問題
4. 加強各種文宣。

原因：

關於行動主題，我地要識得運用火種
將香港人團怒火keep住燒：

無錯，撤回係未達成，但人人都知個問題，團火已經係白熱化，所以口號照叫，但唔好只集中於依個命題；

無錯，明日大嶼/雙普選/國歌法都係係大問題，但現實就係依幾個議題好難吸引到大多數市民，太新、太遠，我地可以將佢地加插入我地既討論，但好難成為民意大爆發既火種，只可以乘住其他議題去帶出。

相反地，警察醫館局資料互通、差佬亂打青年人,和平示威者,女示威者、監警會無呀老虎，依d都係實實在在最令市民嬲既議題，亦都係國際社會既人權關注重點，我地一定要將依個命題加強到同反送中一樣高度！

鼓勵有乜定義

依層唔識